香港律師會發聲明支持成立獨立調查委員會

就反修例事件的示威衝突繼續激化，香港律師會今日發聲明，表明支持政府成立獨立調查委員會，尋找示威背後的原因，並作出避免同樣情況再發生的建議。

律師會的聲明指，本港近日的暴力事件引起社會關注，影響對法律、秩序維持，以及對法治的信心，暴力必須停止，社會的關注必須得到急切的解決方法，而律師會支持成立獨立調查委員會。

律師會認為，委員會有不同的方式調查，不一定以法定方式進行，例如英國在2011年8月一系列暴動中，曾成立特別的委員會，並由英國《衞報》及倫敦政治經濟學院合作調查事件。

聲明提到，監警會已決定調查6月9日至7月2日間發生的事件，政府亦正研究7月21日元朗暴力事件，律師會建議調查委員會包含更廣泛的範圍，以及應該是全面與公眾接觸。

律師會相信，調查委員會的主席除了熟悉法律，亦應該非常關注社會需要，可由退休法官主持，亦由社會各界中選出其他成員。而被委員會接觸，提供證據的相關人士，應保持匿名。

律師會強調，政府必須配合委員會的工作，而委員會的職權範圍必須清晰，以確保委員會在公開、公平及公正的方式進行。

紅底律師會都支持
以前何妖做過律師會會長

監警會

連投共律師會都出來吹風，共狗好怕公務員大罷工

港澳辦講完野個個紅底都轉口風

紅底團體而家放行風撐係想中間派支持返

包保啲成員過半數親中

五大訴求 缺一不可

首先釋放義士
撤回送中法案
即時進行雙真普選
由民選政府組織獨立調查委員會徹查

如果由777政府主導組織獨立調查委員會
即係自已人查自已人 有咩用！

佢地都解讀到
中共冇反對獨立調查